中醫學生遇恐嚇仍須北上實習 浸大：與中醫院已簽協議難改地點

現時三間大學中醫學生都會被學校安排喺大陸中醫院實習，[size=5]不過近日過關遭截查以及喺醫院遇歧視嘅事件，就令人擔心學生安全。浸大今日（28號）回覆指，唔會更改實習安排，因為「學系與個別中國醫院簽訂協議，難以即時更改，需要2-3年時間商討當中嘅可行性」。[/size=6]

今日早上「大公文匯全媒體新聞中心」以「港大浸大中醫生如常內地實習 七院校續推交流計劃」為題，「香港01」同樣有標題一模一樣嘅報道。分析指，中央有指令要統一口徑，令市民感覺喺大灣區工作、實習「一切如常」，而中醫學生就成為磨心。

大公、文匯、香港01 8月281日新聞報道截圖

而喺大陸實習嘅中醫同學人身安全就慘遭犧牲。除咗過關受截查之外，中醫同學都遭受不平等待遇。有同學喺中醫Secrets透露，「而家內地醫生嚴重歧視，基本上醫生會因為政見不同而不會教學，將香港實習生閒置。」

浸大今早喺香港01回應指「校方暫未接獲學生希望回港的請求」，及後文章內文改口話「校方暫時接獲少數學生希望回港的請求」。早於上年初，浸大學生陳樂行喺廣州實習期間，院方收到百多個電話恐嚇，個人亦收到過百訊息，包括「打他」、「解剖他」及「殺死他」等，須提前返港，現今浸大校方仍然堅拒佢喺本港實習。

學生會公布《校方就罷課安排之回應》指，問到日後能否避免同學往中國實習，「校方指以中醫藥學為例，學系與個別中國醫院簽訂協議，難以即時更改，需要2-3年時間商討當中嘅可行性。」中醫同學都表示訝然，因為從來未聽過有關「協議」嘅存在。

中大中醫學院則指，中醫學院已因應同學查詢，對實習作出詳細審視，並且已將最新安排通知每位實習同學。如同學有需要在實習期間返港，學院會盡快作出安排。至於下半學年全期均可在香港實習。

同胞喎

浸大

點解圖係科大

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

不嬲都降格左變中學啦

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

讀中醫就預左